1.Which of the following selector selects an element that has no children?
A. :empty

B. :nochild

C. :inheritance

D. :no-child

Answer: Option A
----------------------------------------------------------------------------------
2.Which of the following selector selects the element that is the first child of its parent that is of its type?
A. :first-of-type

B. :last-child

C. ::first-line

D. ::first-letter

Answer: Option A
---------------------------------------------------------------------------------------
3.Which of the following selector selects elements that do not match the selector s?
A. :!(s)

B. :nth-child(s)

C. :not(s)

D. none of the mentioned

Answer: Option C
---------------------------------------------------------------------------------------------
4.Which of the following selector selects an element if itâ€™s the only child of its parent?
A. :root

B. :nth-oftype(n)

C. :only-child

D. none of the mentioned

Answer: Option C
----------------------------------------------------------------------------------------------
5.Which of the following selector selects the element that is the target of a referring URI?
A. :target

B. :selection

C. ::selection

D. :URI

Answer: Option A
-----------------------------------------------------------------------------------------------
6.p {line-height: 150%;}.What type of selector is used in this case?
A. class Selectors

B. element Selectors

C. id Selectors

D. none of the mentioned

Answer: Option B
-------------------------------------------------------------------------------------------
7.What will happen in this case?
p strong {background-color: yellow;}
A. Strong have yellow background

B. Strong element within a p element have a yellow background

C. Both p and strong have yellow background

D. None of the mentioned

Answer: Option B
-----------------------------------------------------------------------------------------
8.A similar rule called the ____________ is specified using the plus sign (+) and is used to select elements that would be siblings of each other.
A. class selectors

B. attribute selectors

C. adjacent-sibling selector

D. none of the mentioned

Answer: Option C
------------------------------------------------------------------------------------
9.Which of the following selectors selects direct descendents?
A. E > F

B. E F

C. E + F

D. E ~ F

Answer: Option A
-----------------------------------------------------------------------------
10.Which of the following selectors selects siblings?
A. E.class

B. E ~ F

C. *

D. E, F, G

Answer: Option B
----------------------------------------------------------------------------
11.Which of the following selectors selects the specified elements of type E with a particular class value?
A. E.class

B. E ~ F

C. *

D. E, F, G

Answer: Option A

----------------------------------------------------------------------------------------
12.Which of the following selectors selects adjacent siblings?
A. E > F

B. E F

C. E + F

D. E ~ F

Answer: Option C
--------------------------------------------------------------------------------------
13.Which of the following css property specifies a delay for the transition effect?
A. transition-delay

B. transition-effect

C. transition

D. transition-duration

Answer: Option A
---------------------------------------------------------------------------------------
14.Which of the following method rotates an element around its Y-axis at a given degree using tranform 3D?
A. rotateY()

B. rotate-Y()

C. rotate-Yaxis()

D. none of the mentioned

Answer: Option A
--------------------------------------------------------------------------------------------
15.Which of the following CSS3 property specifies how the contents of a replaced element should be fitted to the box established by its used height and width?
A. object-fit

B. object-position

C. image-orientation

D. none of the mentioned

Answer: Option A
------------------------------------------------------------------------------
16.Which of the following CSS3 property specifies the alignment of the replaced element inside its box?
A. object

B. object-allign

C. object-position

D. object-render

Answer: Option C
------------------------------------------------------------------------------------------
17.Which of the following selector is used to select and style when you place mouse over it?
A. focus

B. hover

C. mouse

D. all of the mentioned

Answer: Option B
----------------------------------------------------------------------------------
18.Which of the following method increases or decreases the size of an element using tranform?
A. rotate()

B. scale()

C. translate()

D. matrix()

Answer: Option B
---------------------------------------------------------------------------
19.Which of the following property specifies the speed curve of the transition effect?
A. transition-delay

B. transition-duration

C. transition-timing-function

D. transition

Answer: Option C
---------------------------------------------------------------------------
20.Which of the following method combines all the 2D transform methods into one using transform?
A. combine()

B. 2D-tranform()

C. matrix()

D. matrix-2D()

Answer: Option C
----------------------------------------------------------------------------------
21.Which of the following CSS3 property is used to tell the browser what the sizing properties should be include?
A. box-sizing

B. box-model

C. box-design

D. box-redesign

Answer: Option A
-----------------------------------------------------------------------------------
22.Which of the following selector is used to selects siblings?
A. ::after

B. E ~ F

C. :checked

D. E[attr^=value]

Answer: Option B
----------------------------------------------------------------------------
23.Which of the following selector is used to selects the element that is the nth child of its parent?
A. :nth-child(n)

B. ::first-line

C. :last-of-type

D. :first-of-type

Answer: Option A
-----------------------------------------------------------------------------
24.Which of the following measurement represent seconds?
A. s

B. se

C. sec

D. second

Answer: Option A
------------------------------------------------------------------------------
25.The correct syntax to give a line over text is -

a.text-decoration: line-through
b.text-decoration: none
c.text-decoration: overline
d.text-decoration: underline
ANS:C
-------------------------------------------------------------------------------
26. The CSS property used to set the indentation of the first line in a block of text is -

a.text-indent property
b.text-stroke property
c.text-decoration property
d.text-overflow property
ANS:A
---------------------------------------------------------------------------
27.Which of the following CSS property is used to set the horizontal alignment of a table-cell box or the block element?

a.text-align property
b.text-transform property
c.text-shadow property
d.text-decoration
ANS:A
--------------------------------------------------------------------------------
28.The CSS property used to specify the transparency of an element is -

a.Hover
b.opacity
c.clearfix
d.overlay
ANS:B
----------------------------------------------------------------------
29.The CSS property which is used to define the set the difference between two lines of your content is -

a.min-height property
b.max-height property
c.line-height property
d.None of the above

ANS:C
---------------------------------------------------------------------
30. Which of the following CSS property is used to represent the overflowed text which is not visible to the user?

a.text-shadow
b.text-stroke
c.text-overflow
d.text-decoration

ANS:C
---------------------------------------------------------------------------
31. The CSS property used to set the distance between the borders of the adjacent cells in the table is -

a.border-collapse
b.border-radius
c.border-spacing
d.None of the above
ANS:C
-------------------------------------------------------------------------------
32.The CSS property used to make the rounded borders, or rounded corners around an element is -

a.border-collapse
b.border-radius
c.border-spacing
d.None of the above
ANS:B

---------------------------------------------------------------------------------
33.Which of the following CSS property is used to specify whether the table cells share the common or separate border?

a.border-collapse
b.border-radius
c.border-spacing
d.None of the above
ANS:A

34.Are the negative values allowed in padding property?

a.Yes
b.No
c.Can't say
d.May be
ANS:B
///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////